英國10大短缺工種 全國需求率比較

英國日前宣佈，允許300多萬名合資格申領英國國民（海外）護照（British National Overseas）的港人及家屬，前往當地居留。其中居留時間會增加至5年，容許他們在英國工作，並給予入籍途徑。

如果家長日後有意帶同子女前往英國定居生活，除了住屋、教育問題之外，亦都要考慮問題。當地就有一項統計，計算了10種短缺工種在各個地區的需求百分比，大家不妨參考一下。

一項就統計了10種短缺工種在各個地區的需求百分比，與全國平均百分比的比較：

1. 金融行業（管理諮詢、精算師、經濟學家、數據分析師）
全國TOP3：英格蘭西南高92.37%、倫敦高55.1%、英格蘭東南高19.81%；全國包尾：蘇格蘭低12.19%

2. 主管/CEO
全國TOP3：倫敦高53.1%、英格蘭西北高50.33%、英格蘭西南低1.52%；全國包尾：英格蘭東北、金巴倫低15.52%

3. 二級工業
全國TOP3：英格蘭西南高132.39%、約克郡和亨伯高100.29%、倫敦高50.1%；全國包尾：蘇格蘭低37.33%

4. 軟件
全國TOP3：倫敦高48%、英格蘭西南高39.37%、英格蘭東南高17.41%；全國包尾：蘇格蘭低13.95%

5.平面設計
全國TOP3：倫敦高44.5%、英格蘭西北低2.24%、英格蘭西南低8.74%；全國包尾：英格蘭東北、金巴倫低22.86%

6. 廚師全國
TOP3：倫敦高38.5%、英格蘭西北高17.42%、英格蘭西南高7.35%；全國包尾：東英格蘭低25.71%

7. 護士全國
TOP3：英格蘭西北高29.58%、倫敦高28.9%、威爾斯高1.53%；全國包尾：東英格蘭低19.55%

8. 社工
全國TOP3：英格蘭西北高48.51%、倫敦高24.8%、威爾斯高10.85%；全國包尾：北愛爾蘭低25.24%

9. 機械工程師
全國TOP3：英格蘭西北高24.1%、倫敦高15.7%、西密德蘭高2.66%；全國包尾：東英格蘭低28.55%

10.焊接工作
全國TOP3：英格蘭西北高96.5%、威爾斯高84.5%、西密德蘭高82.88%；全國包尾：蘇格蘭低39.48%

CEO

英格蘭西南即係邊

機械工程師😽😽

社工應該要 native gua

想去學燒焊了

6. 廚師全國
TOP3：倫敦高38.5%、英格蘭西北高17.42%、英格蘭西南高7.35%；全國包尾：東英格蘭低25.71%

冇bno既話識煮野食可以申請技術移民